 할말이 뭔데?
아부지, 이런말씀 드리기 참 어려운데요, 몇번 고민하다가 한번은 짚고 넘어가야 될거 같애서요. 아줌마랑 아부지요.
응? 말해봐라.
각별하신거 같은데...제가 어떻게 이해해야 될지...
안그래도 너한테 말할려고 눈치만 보던 중이었다.
심각하세요?
결혼할려고.
결혼...을요?
응.
아부지. 결혼만은 안돼요. 아부지도 아시잖아요. 그아줌마 어떤 사람인지. 그런 사람하고 어떻게 결혼까지 생각하세요?
서로 좋으면 결혼도 할수 있지. 내 인생이다.
 아무리 아부지 인생이라도 저나 부영이 생각도 해주세요. 그런 사람이 저희 새엄마 되는거 받아들일수 없어요.
내 결심 변함없다. 내가 아부진데 자식한테 허락까지 받아야 되냐?
자식들 결혼할때만 부모 허락 받는게 아니라, 부모도 재혼할땐 자식들 의견도 중요하다고 생각해요. 아무리 아부지 인생이라도 아줌마 같은 사람 새엄마로 모실수 없어요. 싫어요. 그냥 연애만 하셨음 좋겠어요. 그것까진 말리지 않겠지만, 결혼해서 혼인신고까지 하는건 반대에요. 그 아줌마 목적 뻔한데 그렇게 할순 없어요.
목적이라니?
아시잖아요. 돈이죠. 아부지 돈보고 덤비는거 뻔한데 찬성 못해요.
사람 그런식으로 몰아부치지 마라. 과거가 어떻든 내가 이해한다는데 넌 모른척 해줬으면 좋겠다. 
